**三角線**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[九州旅客鐵道](../Page/九州旅客鐵道.md "wikilink")（[JR九州](../Page/JR九州.md "wikilink")）所經營的[地方交通鐵路線](../Page/地方交通線.md "wikilink")。該線連結[熊本縣](../Page/熊本縣.md "wikilink")[宇土市的](../Page/宇土市.md "wikilink")[宇土車站與同樣位於熊本縣境內](../Page/宇土車站.md "wikilink")、[宇城市](../Page/宇城市.md "wikilink")的[三角車站](../Page/三角車站.md "wikilink")，是的主要交通動線。

## 概要

### 路線資料

  - 管轄（事業類別）：九州旅客鐵道（[第一種鐵道事業者](../Page/鐵路公司.md "wikilink")）
  - 路線距離（）：25.6公里
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1067毫米
  - 站數：9個（包括起終點站）
      - 若只限屬於三角線的車站，排除起點的宇土站（屬於鹿兒島本線\[1\]）則為8個。
  - 複線路段：沒有（全線單線）
  - 電氣化路段：沒有（全線）
  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：特殊自動閉塞式（電子符號照查式）

全線由管轄。

## 運行形態

宇土是三角線全線唯一一個與其他路線銜接的車站，但行駛該線的列車，實際上都是以[熊本作為起點](../Page/熊本站.md "wikilink")，經[鹿兒島本線進入三角線](../Page/鹿兒島本線.md "wikilink")。

{{-}}

## 車站列表

為方便起見，由宇土側所有列車直通的鹿兒島本線熊本站開始記載。

  - 定期列車全部是普通列車（停靠所有車站）。臨時快速的停靠站參見上述的[\#運行形態](../Page/#運行形態.md "wikilink")
  - 軌道（三角線內全線單線） …
    ◇、∨：可[列車交會](../Page/列車交會.md "wikilink")，｜：不可列車交會，∥：複線（鹿兒島本線內）
  - 所有車站都位於[熊本縣內](../Page/熊本縣.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線名稱</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>宇土起計<br />
營業距離</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>軌道</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>鹿兒島本線</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊本站.md" title="wikilink">熊本</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>10.9</p></td>
<td><p><a href="../Page/九州旅客鐵道.md" title="wikilink">九州旅客鐵道</a>：<a href="../Page/九州新幹線_(鹿兒島線).md" title="wikilink">九州新幹線</a>、<a href="../Page/鹿兒島本線.md" title="wikilink">鹿兒島本線</a>（<a href="../Page/大牟田站.md" title="wikilink">大牟田方向</a>）、<a href="../Page/豐肥本線.md" title="wikilink">豐肥本線</a>（阿蘇高原線）<br />
<a href="../Page/熊本市交通局.md" title="wikilink">熊本市電</a>：、 （<a href="../Page/熊本站.md" title="wikilink">熊本站前</a>）</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊本市.md" title="wikilink">熊本市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.2</p></td>
<td><p>7.7</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p><a href="../Page/南區_(熊本市).md" title="wikilink">南區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/川尻站.md" title="wikilink">川尻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>5.3</p></td>
<td><p>5.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.4</p></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宇土站.md" title="wikilink">宇土</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>九州旅客鐵道：鹿兒島本線（<a href="../Page/八代站.md" title="wikilink">八代方向</a>）</p></td>
<td><p>∨</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇土市.md" title="wikilink">宇土市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>三角線</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/綠川站.md" title="wikilink">綠川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/住吉站_(熊本縣).md" title="wikilink">住吉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.2</p></td>
<td><p>7.2</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>◇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/肥後長濱站.md" title="wikilink">肥後長濱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.2</p></td>
<td><p>11.4</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/網田站.md" title="wikilink">網田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>14.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>◇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赤瀨站.md" title="wikilink">赤瀨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.9</p></td>
<td><p>18.4</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石打壩站.md" title="wikilink">石打壩</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>19.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇城市.md" title="wikilink">宇城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/波多浦站.md" title="wikilink">波多浦</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.9</p></td>
<td><p>23.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三角站.md" title="wikilink">三角</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.1</p></td>
<td><p>25.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

  -
  -
## 相關條目

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")

[Category:九州地方鐵路路線](../Category/九州地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:九州旅客鐵道路線](../Category/九州旅客鐵道路線.md "wikilink")
[Category:日本國有鐵道路線](../Category/日本國有鐵道路線.md "wikilink")
[Category:熊本縣鐵路](../Category/熊本縣鐵路.md "wikilink")

1.  『停車場変遷大事典 国鉄・JR編』JTB 1998年